[大家都係中國人？］北京擬強制驅逐數百萬外地人 組織網絡水軍造勢

據本台記者獲得最新消息顯示，北京市實施的限制外地人留京，已持續了3個多月，官方要求，東城區要在2020年前縮減人口近14萬。並要求在今年完成5.5萬平米地下室的群租房的清理。

此外，西城區要在5年內減少20萬外來人口，並縮減轄區內的多個市場。朝陽區則被要求在年內再減25萬流動人口，縮減商品交易市場53家，一般性的製造業85家，回收站15個，出租大院75個，超過七成的商品交易市場將被縮減。海澱區則要在5年內削減50萬人口。8家工業企業和12家市場將遭調整出該區。

此外，全北京市轄區，都有目標限額，遠郊的順義、平谷、大興等，也都被嚴令限外來人口，其中，大興求賢村更是將外來人臨時租房的人頭費，提高到每人每月2000元，導致外來人無法在當地立足。

一名受影響人士提供的證據顯示，其中僅奧北農貿市場一家，因強拆造成的損失即超6000萬元，但官方以市場系違建為由，拒絕給予賠償。

他說：中央決定了以後，作為一個優先的任務交給這個北京市，北京市連續開了很多次動員會。這個口號提出是去年的事，它全稱叫「舒解、整治、促提升」。我看過一個數字，拆了1200萬(平米)，就是被他們列為違建拆除的。但是，更多的是不需要拆的，就需要變更規劃用途，比如大量的民居，改成底商出租的，把門封上，全部把人趕走。

該知情人還表示，此次官方還組織了大量的網絡水軍為強制驅逐外地人造勢，以商販擾民等名義，為官方強制驅趕底層商販製造借口。

另據北京藝術家追魂表示，前幾個月，當地還強行驅逐大量臨時居住在公寓裡的外來人口，其中一個重要的考量，就是官方一直將這些處於社會底層的流動人口，當成不穩定因素。

他說：這個政府都這樣嘛，想一出是一出，它一直是有這種。前一陣子嘛，公寓裡住的人都被趕走，沒有固定住的地方，就住公寓的，他們本身就是弱勢群體，還沒有解決溫飽，他們哪有那個精力去抗爭呢？抗爭的能力沒有。從外地過來的話，在北京呆下去很不容易的，沒有固定住的地方，政府認為他們是不穩定元素，然後就把他們驅逐。

本台記者致電強制驅逐外地人的重點區海澱區社會保障局，試圖瞭解這些被驅逐務工人員的基本保障問題，但該機構告知，此事不歸他們管。

中國一直以戶口二元制對民眾實施嚴密的管控，非城市戶口民眾的長期遭受就業、入學等諸多嚴厲的限制。而北京則更為突出，大量外來人口必須提供多個證明文件，才能辦理暫住證(後改為居住證)。同時，官方還制定極其苛刻的條款限制非京籍子女在北京上學。2016年5月，曾有非京籍家長因子女無法上學而在昌平區政府門外自焚。

唔送走北京啲人邊有人塞落香港